{"title": "Hỏi đáp: Bé bị bón", "question": "Chào bác sĩ, cho em hỏi cháu nhà em được 4 tháng. Em cho bé bú sữa mẹ hoàn toàn đến tháng thứ 3 thì cho bé dặm thêm sữa công thức vào ban đêm. Lúc bắt đầu bú dặm bé được 6,5kg. Hiện nay, bé được 7kg, bé vẫn ăn ngủ ngoan, không quấy khóc, không bỏ bú cả sữa mẹ và sữa công thức, thậm chí bú nhiều hơn. Tuy nhiên, từ sau khi bú dặm bé đi ngoài cách đến 5-6 ngày, có khi cả tuần. Bé đi phân màu xanh rêu, phân hơi chặt nhưng không rắn, bé vẫn tự đi và không biểu hiện khó chịu hay khóc quấy trong lúc đi ngoài. Hiện tại em đã dừng cho bé bú sữa công thức khoảng 1 tuần nhưng bé vẫn không đi. Lần gần đây bé đi đã 3 ngày. Xin cho hỏi như vậy có cần cho bé đi khám không và em thấy bé tăng cân chậm so với những tháng trước liệu có vấn đề gì không vậy bác sĩ? Chân thành cảm ơn thông tin của bác sĩ", "answer": "Chào Xuân,,Con em 04 tháng, cân nặng 7kg. Bé đã tăng cân tốt trong thời gian qua, bé đi cầu 5-6 lần ngày là bình thường, càng lớn trẻ sẽ tăng cân chậm hơn so với các tháng đầu sau sinh nên em yên tâm nhé. Theo lý thuyết bé tròn 06 tháng tuổi cân nặng sẽ gấp đôi so với lúc sinh là đạt chuẩn.,Nếu có nhu cầu cần tư vấn, em đến phòng khám và tư vấn dinh dưỡng tại tầng trệt khu M. (Liên hệ đặt lịch hẹn qua số điện thoại: 08.540.28.29 – nội bộ 228 hoặc 606).,Trân trọng,,BS. Võ Thị Đem\nK. Dinh dưỡng tiết chế ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-bi-bon-32244/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé 5 tháng tuổi tăng cân chậm", "question": "Dạ chào bác sĩ. Bé nhà em là bé gái, sinh ở Từ Dũ, nặng 3,6kg. Hiện tại bé tròn 5 tháng tuổi mà chỉ nặng 6,5kg; dài 64 cm. Cho em hỏi bé có bị còi không ạ? Bé bú sữa mẹ hoàn toàn. Trước kia bé bú trực tiếp từ mẹ và bú rất ngoan. 1 tuần nay bé tự nhiên bỏ bú mẹ, đưa vú mẹ vô là khóc. (không biết có phải sữa mẹ bắn thành tia nhiều quá nên bé sợ không ạ) Mà bé lại không chịu ti bình. Em đành phải vắt sữa mẹ ra ly rồi đút muỗng cho bé uống, nhưng mỗi lần đút như vậy rất cực, nhất là vào ban đêm. Bình thường bé ti mẹ vào ban đêm là ngủ luôn trên tay mẹ. Từ ngày đút muỗng là bé thức đêm để ăn xong khó ngủ lại. Mà ăn bằng muỗng bé lại ăn rất ít. Nhìn bé chậm lớn em lo quá. Em có thể cho bé ăn dặm được chưa ạ? Và ăn được những gì ạ? Chân thành cảm ơn bác sĩ.", "answer": "Chào Cẩm,,Sau khi trẻ tròn 6 tháng, nếu cân nặng của trẻ gấp đôi so với lúc sanh thì đạt tiêu chuẩn. Vậy con em trong vòng 1 tháng nữa phải tăng thêm 700g mới đủ tiêu chuẩn. Khi trẻ lớn, nhu cầu các chất dinh dưỡng của trẻ sẽ tăng cao cần cho sự phát triển thể chất, tinh thần vận động, trí não. Trong khi đó, sữa mẹ sẽ ít dần và không tăng thêm nữa.,Theo tổ chức Y Tế Thế Giới (WHO) khuyến cáo khi trẻ tròn 6 tháng thì bắt đầu cho trẻ ăn dặm các thức ăn khác ngoài sữa mẹ. Khi cho bé ăn, tập cho trẻ ăn từng chút một, từ ít đến nhiều, từ loãng đến đặc, ăn bằng muỗng và chén; uống bằng ly khi trẻ lớn.,Mời em đến tham dự lớp “Hướng dẫn thực hành ăn dặm cho bé trên 6 tháng tuổi” vào 9h sáng thứ 4 hàng tuần tại phòng số 1, khu khám trẻ M1 tại 227 Cống Quỳnh Q1. ,Nếu có nhu cầu cần tư vấn, em đến phòng khám và tư vấn dinh dưỡng tại tầng trệt khu M. (Liên hệ đặt lịch hẹn qua số điện thoại: 08.540.28.29 – nội bộ 228 hoặc 606).,Trân trọng,,BS. Võ Thị Đem\nK. Dinh dưỡng tiết chế,,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-5-thang-tuoi-tang-can-cham/"}
{"title": "Hỏi đáp: Hỏi đáp", "question": "Bác sĩ ơi em mang thai được 22 tuần rồi mà nhịp tim của bé 140l vậy có sao không", "answer": "Chào bạn,Nhịp tim như vậy là bình thường.,ThS. BS. Phan Thanh Bình\nK. Chăm sóc trước sinh,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/hoi-dap-32204/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé đi tiểu ít lần", "question": "Chào các Bsĩ!! Em ở Lâm Đồng thời tiết cũng mát mẻ nhưng em có một vài câu hỏi mong bsĩ giải đáp.1. Bé nhà em đc 11tháng, cân nạng 9kg, cao 71cm. Mấy hôm trở lại đây bé rất ít đi tiểu vào ban ngày, khoảng 2,3 lần/ ngày, ban đêm thì bé mac tả nên không kiểm soát đc. Bé bú mẹ 4lần/ngày, an hai bữa cháo trưa, chiều, uống sữa ngoài 2lần/ngày/90ml, uống nước đun sôi 30ml/ngày.2. Bé ra mồ hôi nhiều khi bú mẹ. Vậy có thiểu chất gì ko ạ? Nếu cần đưa bé đi khám thì khám bệnh gì? Ở đâu? Cảm ơn các Bsĩ!", "answer": "Chào em,,Dựa vào chiều xcao, cân nặng hiện tại thì con em nằm trong khung phát triển bình thường. Bé đi tiểu ít có thể là do khí hậu nóng, nếu trẻ không cung cấp đủ nước thì nước tiểu sẽ ít và sậm màu hơn. Khi trẻ bú mẹ, trẻ phải lao động dùng các cơ mút ở miệng, khi hoạt động thì cơ thể giải phóng năng lượng và đổ mồ hôi là bình thường. Với lượng ăn như trên, tính năng lượng theo nhu cầu, theo tuổi thì nên tăng thêm 1 cử bú nữa và 1 cử cháo. ,Nếu có nhu cầu cần tư vấn, em đến phòng khám và tư vấn dinh dưỡng tại tầng trệt khu M. (Liên hệ đặt lịch hẹn qua số điện thoại: 08.540.28.29 – nội bộ 228 hoặc 606).,Trân trọng,,BS. Võ Thị Đem\nK. Dinh dưỡng tiết chế ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-di-tieu-it-lan/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé biếng ăn", "question": "Chào bác sĩ! Con em nay gần 7 tháng rồi bé được 7kg. Mấy hôm nay tự nhiên bé bỏ ăn không muốn ăn nữa. Mặc dù trước đó thì bé ăn lắm ạ. Em đổi món khác nấu cháo cho bé ăn mọi cách nhưng bé vẫn không ăn. Em muốn hỏi bác sĩ có cách nào cho bé ăn nhiều lại như trước không. Em sợ bé biếng ăn chậm tăng cân ạ. Mong bác sĩ giúp em ạ… Em cảm ơn", "answer": "Chào em Thùy Trang,,Với cân nặng trên, em bé phát triển đạt chuẩn. Em bé cũng giống như người lớn, ăn uống ngon, ngủ tốt khi cơ thể khỏe mạnh và tinh thần vui vẻ. Nếu trẻ bị viêm họng hay viêm mũi, hoặc khi tiết trời nóng nực, lúc trẻ mọc rang, tinh thần không vui thì ăn uống cũng giảm. Vì thế em yên tâm nhe!,6 tháng sau sanh kháng thể người mẹ truyền cho con sẽ hết dần nên ở giai đoạn này trẻ thường bị ốm. Và sau mỗi lần ốm, trẻ sẽ tăng sức đề kháng, ăn uống kém 1 giai đoạn ngắn cũng làm cân bằng sức khỏe, dự phòng béo phì về sau. ,Nếu có nhu cầu cần tư vấn, em đến phòng khám và tư vấn dinh dưỡng tại tầng trệt khu M. (Liên hệ đặt lịch hẹn qua số điện thoại: 08.540.28.29 – nội bộ 228 hoặc 606).,Trân trọng,,BS. Võ Thị Đem\nK. Dinh dưỡng tiết chế ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-bieng-an-32160/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé bú bao nhiêu sữa mới đủ?", "question": "Thưa bác sỹ?Con em được 6 tuần tuổi, lúc sinh bé nặng 3.4kg, sau 1 tháng bé lên được 600g, bé không chiu bú mẹ, cứ ngậm mút một hai cái là nhả ra và khóc, em phai vắt ra bình cho bé bú. Bé ngủ dài nên ngay bé bú được khoảng 6 cữ, mỗi cữ khoảng 90ml, có khi ít hơn. Do sữa mẹ ít nên có 1 hoặc 2 cữ bé bú sữa ngoài. Bé cũng ít đi ị, khoảng 3 đến 4 ngày mới đi một lần, bé vẫn đi phân vàng lỏng. Có nhiều đêm bé ngủ tới sáng khoảng 5 đến 6 tiếng mà không dậy bú. Ban đêm có hôm bé ra mồ hôi ướt áo, em vẫn cho bé đi tắm nắng thường xuyên.Xin hỏi bác sỹ, bé bú như vậy có ít quá không, bé ngủ dài có sao không? Có phải bé bị mồ hôi trộm không?Em phải làm sao để khắc phục tình trạng này?", "answer": "Em Thanh Hải mến,,Con em có tăng cân trong tháng đầu nhưng tăng không đủ, lượng sữa bú mỗi cử như trên là đủ nhưng số lần phải tăng thêm 02 lần. Em cố gắng cho bé ngậm vú và bú mẹ trực tiếp, sữa mẹ là thức ăn tốt nhất không có loại sữa công thức nào thay thế được. Còn chẩn đoán thiếu canxi hay không phải dựa vào nhiều triệu chứng chứ không phải dựa vào đổ mồ hôi. Hiện nay thời tiết nóng thườngđổ mồ hôi là thường xuyên. Giấc ngủ dài sẽ tốt cho trẻ đặc biệt là ban đêm vì khi ngủ, não sẽ tiết hormone tăng trưởng sr4 nhiều hơn giúp trẻ tăng chiều cao, tăng cân. ,Nếu có nhu cầu cần tư vấn, em đến phòng khám và tư vấn dinh dưỡng tại tầng trệt khu M. (Liên hệ đặt lịch hẹn qua số điện thoại: 08.540.28.29 – nội bộ 228 hoặc 606).,Trân trọng,,BS. Võ Thị Đem\nK. Dinh dưỡng tiết chế ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-bu-bao-nhieu-sua-moi-du/"}
{"title": "Hỏi đáp: Trẻ sơ sinh", "question": "Dạ chào BS cho em hỏi. Con nhà em mới sinh được 2kg8. Tháng đầu tiên em chăm 2 tiếng bú 1 lần. Mỗi lần bú 60ml sữa mẹ 70% công thức 30%. Tháng đầu tiên cân được 4kg3. Đến 2 tháng 13 ngày cân 6kg. Nhưng đến tháng thứ 3 lượng sữa vẫn bú như tháng thứ 2: 80ml-100ml nhưng cách 3-4 tiếng mới bú lại. Và mỗi lần bú phải 30 phút mới xong bé ko bú 1 lần mà lừa ra rồi 1 lúc sau mới bú lại. Rán dụ mãi mới bú hết bình, ban đêm ko còn ham bú như trước nữa 1 đêm chỉ 2 lần dậy bú. Nếu tình trạng này cứ kéo dài. Bé nhà em có sụt cân không BS. Lượng sữa bú cho 3 tháng tuổi có quá ít không. Em lo quá. Em cảm ơn BS", "answer": "Em Loan thân mến,,Em yên tâm hiện tại con em đã phát triển tốt cân nặng và chiều cao đã vượt trội những tháng đầu nên để bù trừ hiện tại con em tăng chậm lại là bình thường. Nếu trẻ 06 tháng sau sinh tăng gấp đôi sau sinh là ổn em đừng lo lắng nhé theo khámđịnh kỳ khi khám hang tháng và tiêm ngừa theo lịch.,Nếu có nhu cầu cần tư vấn, em đến phòng khám và tư vấn dinh dưỡng tại tầng trệt khu M. (Liên hệ đặt lịch hẹn qua số điện thoại: 08.540.28.29 – nội bộ 228 hoặc 606).,Trân trọng,,BS. Võ Thị Đem\nK. Dinh dưỡng tiết chế ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tre-so-sinh-32175/"}
{"title": "Hỏi đáp: Hỏi về tuổi thai nhi khi siêu âm 4d", "question": "Theo mình biết có 2 cách tính tuổi thai cơ bản là theo ngày đầu tiên của kỳ kinh cuối và ngày thụ thai. Hiện tại khi mình tính theo ngày đầu tiên kỳ kinh cuối là 23 tuần, khi mình đi siêu âm 4D, chiều dài lưỡng đỉnh của bé có 49mm, thuộc bách phân vị thứ 3, cần phải kiểm tra lại, làm cho mình rất lo lắng. Tuy nhiên mình thắc mắc là vì cũng có nhỏ bạn, có kỳ kinh cuối sớm hơn mình khoảng 2 tuần, thì đúng ngày mình siêu âm 4d được kết luận là tuổi thai nhi cũng chỉ hơn 23 tuần, do người bạn đó nói khi khám ở bệnh viện Từ Dũ tính tuổi thai từ ngày đầu kỳ kinh cuối cộng thêm 2 tuần, tức là ngày thụ thai. Vậy các chỉ số khi con mình siêu âm được so sánh với em bé có tuổi thai 23 tuần có chính xác không ạ? Rất mong câu trả lời sớm nhất từ các bác sỹ.", "answer": "Chào bạn,Con bạn có nhiều khả năng đang suy dinh dưỡng, đừng băn khoăn nhiều về cách tính tuổi thai, vì vậy bạn nên đi khám và tư vấn tiền sản, có thể tìm thêm nguyên nhân suy dinh dưỡng.,ThS. BS. Phan Thanh Bình\nK. Chăm sóc trước sinh ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/hoi-ve-tuoi-thai-nhi-khi-sieu-am-4d/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé 3 tháng tuổi bú ít quấy khóc", "question": "Chào bác sĩCon em được 3 tháng 10 ngày tuổi, bé trai lúc mới sinh cân nặng 2.9kg. Bé tăng cân chậm đến nay mới được 5.7kg. Dạo gần đây tự nhiên bé ít bú. Mỗi lần cho bú bé thường khóc thét và ưỡn người ra không chịu bú. Bé hay đi ị són són ra nước nhiều lần trong ngày. Mỗi lần són là bé khóc ngất khó chịu. Em có cho bé đi khám bs nhi thì được kết luận là rối loạn tiêu hóa. Bác sĩ cho thuốc về uống nhưng vẫn không hết tình trạng đi són. Bé ngủ không yên giấc. Hãy giật mình liên tục. Chỉ khi mẹ bế bé nằm úp trên bụng mẹ thì bé mới bớt giật mình. Mỗi khi thức dậy bé thường gồng mình và vặn vẹo người liên tục. Đầu ra nhiều mồ hôi trong lúc ngủ. Em rất lo lắng vì không biết con gặp vấn đề gì. Mong bác sĩ cho em lời khuyên. Em cảm ơn bác sĩ.Bé nhà em bú sữa mẹ hoàn toàn ạ.", "answer": "Chào em,,Bé bú mẹ sẽ ít ọc ói sữa hơn bú sữa công thức, bé thường hay nấc cục là do hệ thần kinh giao cảm và phó giao cảm họat động chưa điều hòa. Nếu bé nghẹt mũi thì sử dụng nước muối sinh lý là an tòan nhất. Còn việc bé khó ngủ hoặc ngủ ít thì em xem bé bú có đủ sữa không? Ngậm bắt vú có đúng cách không? Nếu bé bú đủ no giấc thì bé ngủ sẽ kéo dài 3 giờ sau khi bú.,Nếu có nhu cầu cần tư vấn, em đến phòng khám và tư vấn dinh dưỡng tại tầng trệt khu M. (Liên hệ đặt lịch hẹn qua số điện thoại: 08.540.28.29 – nội bộ 228 hoặc 606).,Trân trọng,,BS. Võ Thị Đem\nK. Dinh dưỡng tiết chế,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-3-thang-tuoi-bu-it-quay-khoc/"}
{"title": "Hỏi đáp: Trộn sữa vào bột ăn dặm cho bé nhẹ cân", "question": "Chào bác sĩ!Bé trai nhà em hiện nay 7m15d, sinh thường 3.2kg. Lúc 7 tháng bé được 7.8 kg, do gần đây bé bị sốt phát ban nên sụt 1/2kg, hiện tại cân nặng 7.5kg. Bác cho em hỏi, bé nhà em như vậy có nhẹ cân so với lứa tuổi không ạ. Bé nhà em không bú bình, mỗi ngày đút thìa 02 cữ sữa, mỗi cữ 50ml, ăn 02 bữa bột (bột gạo xay, nấu đủ 4 nhóm), bú mẹ buổi trưa, tối bú mẹ 4-5 lần. Bé tương đối cứng cáp, ngồi tốt, có thể đứng vững nếu có chỗ vịn tay. Bác sĩ cho em hỏi em có nên trộn thêm sữa bột vào bột ăn dặm cho bé không ạ, và nếu cần thì trộn như thế nào ạ. Em có nghe nói về chế độ ăn cao năng lượng cho trẻ nhẹ cân, bé nhà em với cân nặng như thế có cần áp dụng không, nếu có thì áp dụng như thế nào ạ E xin cảm ơn bác!", "answer": "Em Nhung thân mến,,Hiện tại, con em phát triển nằm trong khung bình thường không suy dinh dưỡng. Em nên đến bệnh viện Từ Dũ khu M tham gia lớp ăn dặm dành cho trẻ dưới 1 tuổi, tăng thêm lượng sữa và lượng cháo trong ngày. Chén bột ăn dặm bổ sung thêm dầu ăn cũng giúp tăng thêm năng lượng, cữ sữa sẽ thay thế 01 cữ ăn nếu không ăn cháo. Hạn chế việc trộn sữa vào thức ăn vì làm như vậy trẻ sẽ rất dễ chán ăn. Mặc dù trẻ không biết nói nhưng trẻ thường thích khám phá về mùi vị thức ăn, nước uống cũng kích thích hệ thần kinh trí não, vị giác phát triển.,Mời em đến tham dự lớp “Hướng dẫn thực hành ăn dặm cho bé trên 6 tháng tuổi” vào 9h sáng thứ 4 hàng tuần tại phòng số 1, khu khám trẻ M1 tại 227 Cống Quỳnh Q1. ,Nếu có nhu cầu cần tư vấn, em đến phòng khám và tư vấn dinh dưỡng tại tầng trệt khu M. (Liên hệ đặt lịch hẹn qua số điện thoại: 08.540.28.29 – nội bộ 228 hoặc 606).,Trân trọng,,BS. Võ Thị Đem\nK. Dinh dưỡng tiết chế,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tron-sua-vao-bot-an-dam-cho-be-nhe-can/"}
